應邀來港任演唱會嘉賓 台樂隊不獲發簽證 何韻詩轟港府：音樂交流 驚啲咩呢

2018年12月23日
應邀來港任演唱會嘉賓 台樂隊不獲發簽證
何韻詩轟港府：音樂交流 驚啲咩呢

何韻詩一連六晚在沙田科學園舉行音樂節，惟嘉賓閃靈樂團未能獲發簽證入境。

【本報訊】在律政司司長鄭若驊僭建事件上主張包容的特首林鄭月娥，在音樂交流上則相當嚴苛。台灣樂隊閃靈樂團五名成員原定來港出席今日的音樂會，惟申請個多月仍不獲香港發出簽證，表演被迫取消。入境處一直無解釋原因，舉辦音樂會的歌手何韻詩怒斥「仆街到冇人有」，並質問政府對一個純音樂交流「驚啲咩呢？」
記者：盧坤穎 王麗春

相關新聞：林昶佐倡台獨當選立委

何韻詩一連六晚在沙田科學園舉行「On The Pulse Of我們正在」音樂節，早前已邀請閃靈樂團出席今晚作嘉賓演出，惟臨時告吹。她在facebook公佈，閃靈的工作證一直不獲批，要取消演出，由周國賢頂上。

台灣閃靈樂團作品以台灣神話、傳說、歷史為靈感主軸，主音林昶佐則主張台獨。CHTHONIC 閃靈fb圖片

團長嘆香港變了

主辦單位上月12日向入境處遞交申請閃靈樂團來港簽證，一直沒正式回覆。何韻詩稱，入境處只曾在本月3日要求她們補上各成員之戶籍謄本，「之後每次追問，職員都只表示『等待上司回覆中』。以我們過往為演唱會其他非港人外籍人士，申請工作證只需一個星期便獲批的經驗和速度來看，這次的處理時間及效率上明顯有別」。

何韻詩說：「其實都預咗Freddy（主音林昶佐）有機會唔批，並且已有plan B，但完全唔覆、拖字訣，真係仆街到冇人有。呢次只係純音樂交流，驚啲咩呢？」她接受本報訪問時形容事件荒謬，「呢個只係一個純藝術嘅音樂節，冇任何政治色彩成份，點解一個純藝術嘅一件事，會因為樂團其中一個人嘅政治立場，而成個團都唔批呢？」

閃靈團長葉湘怡（Doris）接受台灣《蘋果》訪問時說，她們也是第一次碰到這種狀況，以前工作證一、兩個星期就獲批。Doris感慨說，這些年在香港的朋友都說香港變了，「我們也有感覺到，2000年時開始常去香港表演，現在在台灣也看得出來香港政治發展及轉變」。

主音：過往很快批出

樂隊主音林昶佐接受《蘋果》訪問時表示，對未能來到香港演出感到可惜。他指出，過往樂團在香港演出了十多場演唱會及表演，入境工作簽證都很快批出。至於是否與閃靈的政治立場有關，他認為問題應該要交由香港政府回答，香港入境處一直沒有向他交代原因，但他指出他們的政治立場在香港過往一直都被廣為報道，不少人都十分清楚，以往工作簽證亦從來沒有問題。

何韻詩好友杜汶澤在facebook留言：「閃靈可以入境才是新聞。」黃秋生則說：「係藝術家都有態度有立場有嘢講㗎啦，冇，不如去補鞋啦。」王宗堯回應稱：「不意外。當政府次次都唔正面回應，次次都話係個別事件，佢哋覺得所有嘢都唔好咁政治化，卻將所有人都政治化。」

入境事務處發言人表示，不評論個別個案。而在審理任何入境申請時，入境處會根據香港法例及現行入境政策，考慮所有與申請相關的因素和情況，以決定是否批准個別人士的申請。

閃靈最後不忘勉勵香港人，在facebook專頁帖文：「最後要感謝所有香港人這幾年來為了民主自由的努力，不止引起全世界的關心，也給予了許多人勇氣。為理想奮鬥的路上，總是會遇到許多的挫敗，但我們會與各位站在一起，香港人加油！而相信有一天，閃靈一定可以再次站上香港為大家演出！」

下一則
下一則
林昶佐倡台獨當選立委

港共垃撚圾

愛沙尼亞就係唱歌
唱唱吓由蘇聯獨立

驚呢樣：

繁體支那政權

好撚垃圾

標準答案
真係易做

返自己國家都要簽証？

入境處係咪前世未俾人燒過

證明係不同國家

係咪已經冇方法可以扭轉到呢個局勢